<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<schedule>
  <conference>
    <title>ESC 2017</title>
    <subtitle/>
    <venue>Forte Bazzera</venue>
    <city>Venezia</city>
    <start>2017-08-30</start>
    <end>2017-09-03</end>
    <days>5</days>
    <day_change>00:00:00</day_change>
    <timeslot_duration>00:10:00</timeslot_duration>
  </conference>

  <day index="1" date="2017-08-30">
    <room name="Talk">
      <event id="17504">
        <start>18:30</start>
        <duration>01:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>Inkscape: Grafica 2D vettoriale con Software Libero</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
        <description>Inkscape è un software libero di grafica vettoriale basato sul formato Scalable Vector Graphics (SVG).</description>
        <persons>
          <person id="2">Stefano Branca</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="17503">
        <start>22:00</start>
        <duration>01:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
	<title>Fusion360: software 3D CAD/CAM in cloud</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		Un software cloud non-libero ma gratuito per studenti, hobbisti e startup; la sua conoscenza può essere utile come termine di paragone con il software libero parametrico FreeCAD, e al giorno d'oggi è molto utilizzato nei Fab Lab per la progettazione 3D; integra moduli professionali CAD/CAM.	
	</description>
        <persons>
          <person id="2">Stefano Branca</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
    </room>
    <room name="LAB">
      <event id="1001">
        <start>16:00</start>
        <duration>04:00</duration>
        <room>LAB</room>
	<slug />
        <title>Soldering, Assemblaggio 3D-Printer RepRap</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
    </room>
    <room name="Kitchen">
      <event id="1101">
        <start>13:00</start>
        <duration>02:00</duration>
        <room>Kitchen</room>
	<slug />
        <title>Pranzo</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
      <event id="1102">
        <start>18:00</start>
        <duration>02:00</duration>
        <room>Kitchen</room>
	<slug />
        <title>Aperitivo di Benvenuto</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
      <event id="1103">
        <start>20:00</start>
        <duration>02:00</duration>
        <room>Kitchen</room>
	<slug />
        <title>Cena</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
    </room>
    <room name="General">
      <event id="1201">
        <start>10:00</start>
        <duration>05:00</duration>
        <room>General</room>
	<slug />
        <title>Arrivi</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
      <event id="1202">
        <start>15:00</start>
        <duration>01:00</duration>
        <room>General</room>
	<slug />
        <title>Assemblea di Apertura e Kick-off</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
      <event id="1203">
        <start>23:30</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>General</room>
	<slug />
        <title>Sleeping Hackers and Overnight Fun</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
    </room>
  </day>
  <day index="2" date="2017-08-31">
    <room name="Talk">
      <event id="17501">
        <start>18:30</start>
        <duration>01:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>Stato dell'arte della progettazione con strumenti Opensource</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		Una panoramica puntuale sulle soluzioni CAD/CAE Open Source: stato dell'arte, pregi, limiti e prospettive. Le soluzioni proposte saranno tutte di tipo professionale e multi-piattaforma, ovvero disponibili allo stesso modo per tutti i sistemi operativi più diffusi (Linux, Mac, Windows).
	</description>
        <persons>
          <person id="3">Giovanni Longo</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="17502">
        <start>22:00</start>
        <duration>01:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
	<title>FreeCAD for Hackers and Makers: stumenti e mods</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		FreeCAD è il "coltellino svizzero" delle piattaforme di progettazione 3D parametriche, in questo intervento faremo una panoramica su tutti gli strumenti che mette a disposizione in ambito di fabbricazione digitale e daremo uno sguardo alle infinite possibilità di personalizzazione e hacking.
	</description>
        <persons>
          <person id="3">Giovanni Longo</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
    </room>
    <room name="LAB">
      <event id="2001">
        <start>10:00</start>
        <duration>03:00</duration>
        <room>LAB</room>
	<slug />
        <title>Soldering, Arduino, Assemblaggio 3D-Printer RepRap</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
      <event id="2002">
        <start>15:00</start>
        <duration>03:00</duration>
        <room>LAB</room>
	<slug />
        <title>Soldering, 3D-Printing, Browser Extensions, A-Frame</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
    </room>
    <room name="Kitchen">
      <event id="2101">
        <start>09:00</start>
        <duration>02:00</duration>
        <room>Kitchen</room>
	<slug />
        <title>Colazione</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
      <event id="2102">
        <start>13:00</start>
        <duration>02:00</duration>
        <room>Kitchen</room>
	<slug />
        <title>Pranzo</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
      <event id="2103">
        <start>17:00</start>
        <duration>03:00</duration>
        <room>Kitchen</room>
	<slug />
        <title>Aperitivo Lungo</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
      <event id="2104">
        <start>20:00</start>
        <duration>02:00</duration>
        <room>Kitchen</room>
	<slug />
        <title>Cena</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
    </room>
    <room name="General">
      <event id="2201">
        <start>00:00</start>
        <duration>04:00</duration>
        <room>General</room>
	<slug />
        <title>Sleeping Hackers and Overnight Fun</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
    </room>
  </day>
  <day index="3" date="2017-09-01">
    <room name="Talk">
      <event id="17707">
        <start>12:00</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>Pi-hole: A black hole for Internet advertisements</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		Pi-Hole è un progetto nasce con l’intento di bloccare la pubblicità a livello di DNS e incorpora anche una DNS Cache. Un progetto nato per Raspberri Pi ma che può essere installato su qualsiasi altra distribuzione Debian Like ha il vantaggio di bloccare tutto il traffico prodotto dagli ADS nella tua rete eliminando quindi l’utilizzo di plugin per il browser come AdBlock, uBlock e la possibilità di usare i filtri anche nei dispositivi mobile senza effettuare modifiche dedicate. Basti a pensare che su iOS o Android è possibile bloccare la pubblicità nei principali browser ma all’interno delle applicazioni bisognerebbe avere i permessi di root per eliminare le pubblicità, con Pi-Hole diventa tutto più facile. Pi-Hole è facilissimo da installare, permette di personalizzare i server DNS e ha un comodo pannello di controllo web dal quale è possibile visualizzare il totale delle richieste DNS, le pubblicità bloccate ma ovviamente anche personalizzare la Whitelist e Blacklist. Inoltre sul sito ufficiale vi sono diverse guide e personalizzazioni. È un progetto Open Source, disponibile su GitHub.
	</description>
        <persons>
          <person id="4">Fabio "Ryuw" Carletti</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="1526">
        <start>12:30</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>Hardening Debian buster with grsecurity</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		Grsecurity is an extensive security enhancement to the Linux kernel that defends against a wide range of security threats through intelligent access control, memory corruption-based exploit prevention, and a host of other system hardening that generally require no configuration.
	</description>
        <persons>
          <person id="4">Fabio "Ryuw" Carletti</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="17724">
        <start>15:00</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>Correzioni fotografiche con GIMP</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		GIMP possiede tutti gli strumenti necessari per operare le correzioni più diffuse alle foto. Alcuni accorgimenti, infatti, consentono di osservare subito un miglioramento delle immagini. Il talk verterà su un approccio semplice per la correzione di luminosità e colori.
	</description>
        <persons>
          <person id="5">Andrea "lazza" Lazzarotto</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="17712">
        <start>15:30</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>Open Data DIY: Carsharing Milano</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		Presentazione Paper su statistiche ottenute dallo scraping dei dati del carsharing (tutti i provider) di Milano; lo script e i dati sono rilasciati con licenza libera.
	</description>
        <persons>
          <person id="6">Andrea Trentini</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="17725">
        <start>16:00</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>Ask Ubuntu: aiutare anche senza saper programmare</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		Ask Ubuntu è un sito Q&amp;A (domanda e risposta) che raccoglie gli utenti di questa popolare distribuzione. Tramite un sistema collaborativo ed autogestito, tutti i partecipanti donano il proprio contributo per aiutarsi a vicenda e risolvere problemi o dubbi relativi all'uso di Ubuntu, portando beneficio a tutta la comunità.
	</description>
        <persons>
          <person id="5">Andrea "lazza" Lazzarotto</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="17713">
        <start>16:30</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>Presentazione libro di testo sui Sistemi Embedded</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		Presentazione in anteprima del libro di testo sui Sistemi Embedded, scritto insieme ad Alexjan Carraturo, che sarà usato per l'omonimo corso del prossimo anno accademico all'Università Statale di Milano; il libro verrà stampato ma sarà anche distribuibile liberamente con licenza Creative Commons.
	</description>
        <persons>
          <person id="6">Andrea Trentini</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="17705">
        <start>18:00</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>Gadgetbridge DMCA takedown: a Post-Mortem</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		Gadgetbridge è un progetto free software nato nel 2015 per liberare i wearable dagli applicativi proprietari forniti dai vendor. Nel giugno 2017 è stato oggetto di una DMCA takedown request su github che ne ha causato l'oscuramento per circa un mese. Ogni progetto su github è potenzialmente a rischio, in questo talk verrà spiegato quello che è successo e quello che il team ha imparato dalla gestione di questa situazione fotunatemente ormai risolta.
	</description>
        <persons>
          <person id="7">Daniele Gobbetti</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="17726">
        <start>18:30</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>Captatori informatici nel processo penale</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		Da oltre un decennio si parla di trojan horse "di Stato", e da altrettanto tempo questi sistemi sono utilizzati per le indagini e le operazioni di intelligenti, educatamente ribattezzati "captatori informatici", "equipment interference" e simili. La legge di riforma del codice penale e del processo penale, cd. "legge Orlando" (L. n. 103/2017) contiene un comma (precisamente il comma 84 dell'art. 1) che delega il Governo alla regolamentazione delle "intercettazioni di comunicazioni o conversazioni tra presenti mediante immissione di captatori informatici in dispositivi elettronici portatili". Cosa cambierà? Quali saranno le ipotesi in cui questi strumenti sono utilizzabili? Potranno essere disposte "perquisizioni a distanza" Quali saranno i limiti? E quali le garanzie per la difesa (e i suoi consulenti)? Che scenari si prospettano?
	</description>
        <persons>
          <person id="8">Giovanni Battista Gallus</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="17710">
        <start>19:00</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>StrongPity: Italia sotto attacco!</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		Nell'estate 2016 il malware APT StrongPity si è diffuso in Italia attraverso il software WinRar. Il talk andrà ad analizzare in modo approfondito le peculiarità di questo APT in grado di rubare le credenziali di accesso, monitorare le attività ed eseguire attacchi DDoS, e si cercherà di capire quale stato lo sponsorizzi.
	</description>
        <persons>
          <person id="9">Gianfranco Tonello</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="17723">
        <start>19:30</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>SDR la Radio fatta in "Software"</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		Nel campo delle telecomunicazioni ci si sta sempre piu' spostando dalla radio fatta di componenti elettronici alla radio fatta via software: "Software Defined Radio". Esploriamo questa tecnologia.
	</description>
        <persons>
          <person id="10">Fabio "fabioFVZ" Cazzin</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="17711">
        <start>22:00</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>Artwork Procedurali per Videogiochi Procedurali: Brogue</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		Brogue è un videogioco rilasciato su licenza libera che si è ritagliato una nutrita nicchia di giocatori, anche fuori da quelli che normalmente apprezzano i cosiddetti roguelike. Complice di questo è la sua estetica ASCII: funzionale, ma in grado di immergere il giocatore attraverso i suoi dettagli.La talk presenterà il lavoro su un tile-set per il gioco ispirato al sistema di emoji Noto, che unisca la riconoscibilità dei caratteri a ridotte dimensioni con la possibilità di ri-combinare e animare gli elementi che le compongono.
	</description>
        <persons>
          <person id="11">Fabio "filotassi" Bernardi</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="17715">
        <start>22:30</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>Controllo di un planetario con Raspberry PI con UI web da smartphone</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		A Marghera (VE), presso il museo della radio “P. Ruggero”, c’è un planetario elettromeccanico costruito nel 1984 e successivamente più volte restaurato/modernizzato, che ogni anno ospita un gran numero di visitatori e di scolaresche. Nel primo restauro del 2000 la macchina è stata per la prima volta automatizzata, introducendo dei microcontrollori per il controllo di assi e luci, ed un PC MS-DOS per gestire le sequenze. Da un anno circa è disponibile un nuovo sistema di controllo basato su Raspberry PI, che sostituisce il PC e permette la gestione wireless da smartphone con una interfaccia web, pertanto senza necessità di “app” installate. La presentazione illustra l’architettura del sistema e le soluzioni tecniche adottate.
	</description>
        <persons>
          <person id="12">Roberto Visentin</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="17719">
        <start>23:00</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>Gestisci il tuo hackerspace con un ERP Open Source Tryton</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		Tryton è un framework scritto in python per La creazione di software ERP (Enterprise Resource Planning). La grande disposizione di moduli prefatti e la facilità di creazione di moduli personalizzati permette di adattarsi alle esigenze dei piccoli hackespace, come le piccole/medie/grandi aziende. Nel talk si discuterà di come instanziare un server di Tryton, installare moduli e come creare il primo modulo personalizzato.
	</description>
        <persons>
          <person id="13">Luca "wifasoi" Cristaldi</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
      <event id="17720">
        <start>23:30</start>
        <duration>00:30</duration>
        <room>Talk</room>
	<slug />
        <title>Bootstrapping a Hackerspace: Infrastruttura</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description>
		In questo talk parleremo dei modi in cui l'infrastruttura (servizi online e interni) facilita la collaborazione nello spazio e lo scambio di informazioni tra i soci. Seguirà una panoramica dell'infrastruttura interna ed esterna di Mittelab, elencando i servizi e come vengono utilizzati. Ci concentreremo inoltre sull'aspetto dell'autenticazione, e di come gestirla in maniera semplice per l'utente e sicura per gli amministratori.
	</description>
        <persons>
          <person id="14">Aljaž "g5pw" Srebrnič</person>
        </persons>
	<links />
      </event>
    </room>
    <room name="LAB">
      <event id="3001">
        <start>10:00</start>
        <duration>03:00</duration>
        <room>LAB</room>
	<slug />
        <title>Soldering, Arduino 101, 3D-Printing</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
      <event id="3002">
        <start>15:00</start>
        <duration>05:00</duration>
        <room>LAB</room>
	<slug />
        <title>Soldering, KiCAD EDA, 3D Printing</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
      <event id="3003">
        <start>20:00</start>
        <duration>02:00</duration>
        <room>LAB</room>
	<slug />
        <title>MO-Sbuscia Volume-1</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
    </room>
    <room name="Kitchen">
      <event id="3101">
        <start>09:00</start>
        <duration>02:00</duration>
        <room>Kitchen</room>
	<slug />
        <title>Colazione e Rassegna Stampa in compagnia de Lo Schitto</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
      <event id="3102">
        <start>13:00</start>
        <duration>02:00</duration>
        <room>Kitchen</room>
	<slug />
        <title>Pranzo</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
      <event id="3103">
        <start>17:00</start>
        <duration>03:00</duration>
        <room>Kitchen</room>
	<slug />
        <title>Aperitivo Lungo</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
      <event id="3104">
        <start>20:00</start>
        <duration>02:00</duration>
        <room>Kitchen</room>
	<slug />
        <title>Cena</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
    </room>
    <room name="General">
      <event id="3201">
        <start>00:00</start>
        <duration>01:00</duration>
        <room>General</room>
	<slug />
        <title>Presentazione e Apertura CTF -ESC CTF Team</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
      <event id="3202">
        <start>01:00</start>
        <duration>03:00</duration>
        <room>General</room>
	<slug />
        <title>Sleeping Hackers and Overnight Fun</title>
        <subtitle/>
	<track />
	<type />
        <language/>
	<abstract />
	<description></description>
	<persons />
	<links />
      </event>
    </room>
  </day>
  <day index="4" date="2017-09-02">
  </day>
  <day index="5" date="2017-09-03">
  </day>

</schedule>
